const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'בָּלַע',
    answers: ['hij slokte', 'hij slokte op', 'hij verzwolg', 'hij deed omkomen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בָּקַע',
    answers: ['hij splijtte', 'hij kliefde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גָּבַהּ',
    answers: ['hij was hoog', 'hij was trots', 'hij was hoogmoedig'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'זָרַע',
    answers: ['hij zaaide', 'hij zaaide uit'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כָּרַע',
    answers: ['hij buigde zich', 'hij knielde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מָשַׁח',
    answers: ['hij zalfde', 'hij bestreek met olie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'סָלַח',
    answers: ['hij vergaf'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פָּגַע',
    answers: ['hij stootte', 'hij raakte', 'hij trof', 'hij ontmoette'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פָּתַח',
    answers: ['hij opende', 'hij maakte los'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קָרַע',
    answers: ['hij scheurde stuk'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָצַח',
    answers: ['hij doodde', 'hij vermoordde', 'hij bracht om het leven'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׂבַע',
    answers: ['hij had genoeg', 'hij was verzadigd'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בָּמָה',
    answers: ['hoogte', 'heidense offerhoogte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'צוּר',
    answers: ['rots', 'scherp', 'kiezelsteen', 'vorm', 'gedaante'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קֵץ',
    answers: ['einde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שֻׁלְחָן',
    answers: ['tafel'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שֶׁמֶשׁ',
    answers: ['zon'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'תּוֹלְדוֹת',
    answers: ['geslacht', 'generatie', 'stamboom'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'חבא',
    answers: ['hij verborg', 'hij verborg zich'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'טָמֵא',
    answers: ['hij was onrein', 'hij werd onrein'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נבא',
    answers: ['hij sprak profetisch', 'hij profeteerde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'צָמֵא',
    answers: ['hij was dorstig', 'hij kreeg dorst'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קָבַץ',
    answers: ['hij verzamelde', 'hij pakte'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'קָדַשׁ',
    answers: ['hij was heilig', 'hij was bestemd voor gewijd gebruik'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שׁחת',
    answers: ['hij was bedorven', 'hij was verdorven', 'hij was verwoest'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שָׁלֵם',
    answers: ['hij was gezond', 'hij was heel', 'hij was af'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'כְּלִי',
    answers: ['gerei', 'voorwerp', 'vat', 'wapen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'נְאֻם',
    answers: ['godspraak', 'profetie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'סָבִיב',
    answers: ['omgeving', 'omgang', 'omloop'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עֶשֶׂר',
    answers: ['tien'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עֲשָׂרָה',
    answers: ['tien'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'צֶדֶק',
    answers: ['gerechtigheid', 'rechtvaardigheid'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'צְדָקָה',
    answers: ['gerechtigheid', 'rechtvaardigheid'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שֶׁבַע',
    answers: ['zeven'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שִׁבְעָה',
    answers: ['zeven'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שַׁעַר',
    answers: ['poort', 'korenmaat'],
    type: 'woordenschat'
  }
]

const lesson25Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson25-vocabulary',
  name: 'Les 25 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson25Vocabulary
